Orcet fait partie de l' aire urbaine de Clermont-Ferrand .
Il semble que les premiers habitants d' Orcet s' y soient installés à l' âge du bronze .
Lors de la Guerre des Gaules et du siège de Gergovie Jules César avait installé son campement à la bordure du village .
